千個出租環保餐盒棄長洲街頭 居民質疑社企「假環保」用完就棄

hket

話題

健康

親子

娛樂

新聞

休閒

精明消費

職場

觀點

TOPick TV

現在閱讀

千個出租環保餐盒棄長洲街頭 居民質疑社企「假環保」用完就棄

千個出租環保餐盒棄長洲街頭 居民質疑社企「假環保」用完就棄

社會 18:30 2019/03/19

熱門古天樂 港鐵撞車 開心速遞 食用安全居屋2019 福爾摩師奶 港媽移民 三屍命案皓鑭傳

▲ 社企BottLess推動出租餐盒減塑，但活動後被發現大批膠盒棄置街頭，部分仍新簇。

「走塑」變「走數」？有長洲居民今早（19日)在長洲一條後巷發現大批環保餐盒被棄掉，估計有多達千個，經了解發現是社企BottLess去年在長洲舉行「無塑好日子」活動，提供以20元按金借用的餐盒。居民指這些餐盒明明可以重用，或捐贈給長者中心等，質疑社企「假環保」，只是借環保之名搞宣傳，並借長洲過橋，最後要長洲居民善後垃圾。
長洲居民Shay今早在facebook群組帖文，指今早有逾千膠兜被棄在後巷，並點名批評社企BottLess，

你們半年前喺各大傳媒宣傳呢個活動表明呢d膠兜會有適當的安置，但現在事實放在眼前，膠兜會被清洗後重用抑或係當作廢物，係唔係應該俾番個答案長洲人呢？

Shay在留言又指，「過橋抽板人人識，但都要過到自己過到人，先至係你們社會企業應有的責任。」
Shay上載的照片所見，有大批印有該活動名字及標語的餐盒被棄置在充滿污垢的黑色垃圾膠袋和發霉膠箱內，餐盒仍算「新淨」，有些內籠仍留有清洗過的水滴痕迹。
翻查資料，BottLess於去年8月一連4個周六及周日，在長洲舉行「無塑好日子」活動，提供以20元按金餐盒及餐具借用服務，聯合多家長洲小店提供優惠，旨在推廣無塑生活習慣。

有冇炒船飛？

環保喺支那人同腥港人嚟講：搵餐飯食啫，犯法呀？！

從來都話
環保只係一門生意